北韓大使話死者唔係金正男 促兩國聯合調查

金正男在馬來西亞遭毒殺事件，演變成大馬與北韓的外交爭議。北韓駐馬國大使指，大馬當局的調查有政治動機而且不可信，堅稱死者並非金正男，要求雙方聯合調查；而大馬首相納吉就反駁，沒必要去抹黑或中傷北韓，強調調查會客觀地進行。

北韓駐馬國大使康哲（Kang Chol），今早被大馬傳召以表明金正男遺體處理的立場。他之後稱北韓目前只確認事件中有一名持北韓護照、名為金哲（Kim Chol）的男子的死訊，堅稱死者並非金正男，與大馬當局的說法不符。
康哲又指：「事發已經七天了，但仍未有明確證據去證實死因，現階段來說我們不能相信大馬警察的調查。」有報道指康哲認為大馬的調查帶有政治動機，提出要由雙方聯合調查求真相。
北韓早前曾要求領回遺體但被拒，駐馬大使康哲上周五發表聲明數落大馬政府，指摘「馬來西亞與敵對勢力勾結，企圖欺騙我方」，同時表明北韓反對解剖死者遺體，要求大馬進行火葬。
路透社/美聯社

真係人唔笑狗都吠
幾時叫真金正男出黎講幾句啊金仔